<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
<channel>
  <title>أخبار عربية مجمعة</title>
  <link>https://yourgithubusername.github.io/arabic-news-rss/rss.xml</link>
  <description>تجميع تلقائي لأهم الأخبار من مصادر عربية</description>

  <item>
    <title>خطر "أكياس النيكوتين" على الأطفال يزداد.. ما الأعراض وكيف نحميهم؟</title>
    <link>https://arabic.cnn.com/science-and-health/video/2025/08/02/v178483-nicotine-pouches-dangers</link>
    <description>تغمر "أكياس النيكوتين" الأسواق.. غير أنّ دراسة جديدة بيّنت المخاطر التي تُشكلها هذه المنتجات الشائعة على الأطفال الصغار الذين يجدونها ويتناولونها من دون قصد. تُلقي ماندي غايثر نظرة على البيانات، وتُحاور المؤلفة المشاركة في الدراسة حول كيفية الحفاظ على سلامة الأطفال.</description>
    <pubDate>Sat, 02 Aug 2025 12:53:27 +0000</pubDate>
  </item>

  <item>
    <title>الهند والصين تُعيدان فتح الحدود للسياح بعد قطيعة طويلة</title>
    <link>https://arabic.cnn.com/travel/article/2025/08/02/india-china-tourist-visa-resumes-intl-hnk</link>
    <description>إنهما أكثر دولتين اكتظاظا بالسكان في العالم وجارتان تتنافسان على جذب المزيد من السيّاح، ولكن خلال السنوات الخمس الماضية، كان من الصعب على المواطنين الهنود والصينيين قضاء عطلات في بلدان بعضهما البعض.</description>
    <pubDate>Sat, 02 Aug 2025 12:36:32 +0000</pubDate>
  </item>

  <item>
    <title>إلى التدخين.. الأطعمة فائقة المعالجة قد تسهم في الإصابة بسرطان الرئة</title>
    <link>https://arabic.cnn.com/science-and-health/video/2025/08/02/v178485-ultraprocessed-food-lung-cancer</link>
    <description>تثير دراسة جديدة القلق بشأن مكوّنات طعامك، وكيف يمكن أن تؤثر على صحتك على المدى الطويل. فقد يكون هناك ارتباط بين الأطعمة فائقة المعالجة وزيادة خطر الإصابة بسرطان الرئة.</description>
    <pubDate>Sat, 02 Aug 2025 12:02:08 +0000</pubDate>
  </item>

  <item>
    <title>ويتكوف لأهالي الرهائن: "المحادثات يجب أن تركز الآن على إنهاء الحرب بشكل كامل"، وترامب يتعهد "بخطة إنسانية جديدة" لغزة</title>
    <link>https://www.bbc.com/arabic/articles/cwy31lnn2jko?at_medium=RSS&at_campaign=rss</link>
    <description>زار المبعوث الأمريكي ستيف ويتكوف غزة وسط تحذيرات أممية من مجاعة شاملة واتهامات لإسرائيل بتحويل المساعدات إلى "مصيدة موت". وفيما وعدت واشنطن بخطة إغاثة، نفت حماس اتهامات ترامب بسرقة المساعدات، ووصفتها بأنها محاولة لتبرئة الاحتلال من جرائمه.</description>
    <pubDate>Sat, 02 Aug 2025 12:00:34 GMT</pubDate>
  </item>

  <item>
    <title>آلاف الزوار يتدفقون لالتقاط الصور.. ومزارعون إيطاليون يردّون بفرض الرسوم</title>
    <link>https://arabic.cnn.com/travel/article/2025/08/02/italy-dolomites-farmers-turnstiles-instagram-tourism</link>
    <description>إذا كان القرار بيد كارلو زانيلا، رئيس نادي جبال الألب في "ألتو آديجي"، لمَنَع مؤثري السفر من زيارة سلسلة جبال الدولوميت نهائيًّا.. ما السبب؟</description>
    <pubDate>Sat, 02 Aug 2025 11:55:48 +0000</pubDate>
  </item>

  <item>
    <title>أوباميانغ يوضّح سبب رفضه عرضاً للبقاء في السعودية والعودة إلى مارسيليا</title>
    <link>https://arabic.cnn.com/sport/article/2025/08/02/aubameyang-olympique-marseille-saudi-arabia</link>
    <description>ظفر نادي أولمبيك مارسيليا الفرنسي بخدمات المهاجم الغابوني أوباميانغ مجدداً، إذ تقرر أن يرتبط معه بعقدٍ يمتد حتّى 30 يونيو/ حزيران 2027.</description>
    <pubDate>Sat, 02 Aug 2025 11:41:52 +0000</pubDate>
  </item>

  <item>
    <title>رغم تزايد الضغوط الدولية.. هل لا تزال إقامة دولة فلسطينية قابلة للحياة أمرا ممكنا؟</title>
    <link>https://arabic.cnn.com/middle-east/article/2025/08/02/a-viable-palestinian-state-remains-far-off-despite-growing-international-clamor</link>
    <description>أولا فرنسا، ثم المملكة المتحدة، والآن كندا. أضافت ثلاث من أقوى الدول الغربية في العالم نفوذها الاقتصادي والجيوسياسي إلى دعوات إقامة دولة فلسطينية، وهي الفكرة التي أيدتها بالفعل أكثر من 140 دولة أخرى.</description>
    <pubDate>Sat, 02 Aug 2025 11:37:57 +0000</pubDate>
  </item>

  <item>
    <title>فيديو يظهر لحظة مداهمة فيضانات مفاجئة منزلًا في نيويورك.. شاهد ما حدث</title>
    <link>https://arabic.cnn.com/miscellaneous/video/2025/08/02/v178491-nyc-apartment-flooding</link>
    <description>في مشهد درامي اجتاحت فيضانات مفاجئة عددًا من المنازل في مدينة نيويورك بولاية نيويورك الأمريكية، حيث يروي السكان لحظات الرعب التي عاشوها حين غمرت المياه منازلهم بشكل مفاجئ.</description>
    <pubDate>Sat, 02 Aug 2025 11:18:24 +0000</pubDate>
  </item>

  <item>
    <title>كيف تعرف سمات الشخصية التي تميل إلى الغش وخداع الآخرين؟</title>
    <link>https://www.bbc.com/arabic/articles/czxej1ndpyyo?at_medium=RSS&at_campaign=rss</link>
    <description>على الرغم من أن الأبحاث التي أجراها عالم النفس ويليام فليسون ورفاقه أظهرت أن الناس لا يتغيرون أخلاقياً كثيراً على المدى القصير، إلا أن التغير قائم على الأمد الأطول.</description>
    <pubDate>Sat, 02 Aug 2025 11:00:12 GMT</pubDate>
  </item>

  <item>
    <title>سون يطلب الرحيل عن توتنهام لهذا السبب.. وهذه وجهته المتوقعة</title>
    <link>https://arabic.cnn.com/sport/article/2025/08/02/heung-min-son-tottenham-hotspur</link>
    <description>قال سون هيونغ مين إنه يريد الرحيل عن صفوف توتنهام هوتسبير الإنجليزي، طالباً من النادي المساعدة في تسهيل انتقاله لنادٍ آخر.</description>
    <pubDate>Sat, 02 Aug 2025 10:57:45 +0000</pubDate>
  </item>

  <item>
    <title>أمريكا.. اعتقال رجل من كاليفورنيا بتهمة إرسال أموال إلى "داعش"</title>
    <link>https://arabic.cnn.com/world/article/2025/08/02/california-man-arrested-for-allegedly-sending-money-to-isis</link>
    <description>ألقى مكتب التحقيقات الفيدرالي (FBI)، الجمعة، القبض على رجل في لونغ بيتش، بولاية كاليفورنيا، بتهمة إرسال أموال إلى تنظيم (داعش)، المُصنّف كمنظمة إرهابية أجنبية، وفقا لوزارة العدل الأمريكية.</description>
    <pubDate>Sat, 02 Aug 2025 10:53:16 +0000</pubDate>
  </item>

  <item>
    <title>آلاف العناكب العملاقة على وشك اجتياح بلدات أمريكية عديدة.. وحالة توتر تعمّ البلاد</title>
    <link>https://arabic.cnn.com/travel/video/2025/08/02/v178481-spiders-invade-states</link>
    <description>في جنوب غرب وغرب الولايات المتحدة هناك غزو مرتقب لعناكب عملاقة (الرُتيلات). ويُتوقّع في هذا الخريف، أن تزحف عشرات الآلاف من ذكور الرُتيلات الشابة من مخابئها بحثًا عن شريكة للتزاوج.</description>
    <pubDate>Sat, 02 Aug 2025 10:19:33 +0000</pubDate>
  </item>

  <item>
    <title>مصر.. الداخلية ترد على "مزاعم إضراب سجناء بسبب الانتهاكات"</title>
    <link>https://arabic.cnn.com/middle-east/article/2025/08/02/egypt-moi-responds-to-allegations-of-prisoners-strike-violations</link>
    <description>ردت وزارة الداخلية المصرية، مساء الجمعة، على مزاعم تم تداولها عن "إضراب بعض النزلاء في أحد السجون لوجود انتهاكات".</description>
    <pubDate>Sat, 02 Aug 2025 09:54:46 +0000</pubDate>
  </item>

  <item>
    <title>هواة الفلك.. كيف ترصد الكوازارات عبر تلسكوبك؟</title>
    <link>https://www.aljazeera.net/science/2025/8/2/%d9%87%d9%88%d8%a7%d8%a9-%d8%a7%d9%84%d9%81%d9%84%d9%83-%d9%83%d9%8a%d9%81-%d8%aa%d8%b1%d8%b5%d8%af-%d8%a7%d9%84%d9%83%d9%88%d8%a7%d8%b2%d8%a7%d8%b1%d8%a7%d8%aa-%d8%b9%d8%a8%d8%b1?traffic_source=rss</link>
    <description>يظن الكثيرون من هواة الفلك أن الكوازارات (أو النجوم الزائفة) هي أجرام عصية على الرصد بالنسبة لتلسكوباتهم المتوسطة، وأنها تمثل فقط أهدافا مهمة للعلماء في المراصد الكبرى فقط، لكن ذلك غير صحيح.</description>
    <pubDate>Sat, 02 Aug 2025 12:41:51 +0300</pubDate>
  </item>

  <item>
    <title>"لا يفهم كيف تعمل".. شاهد كيف علق بولتون على قرار ترامب تحريك غواصات نووية نحو روسيا</title>
    <link>https://arabic.cnn.com/world/video/2025/08/02/v178487-john-bolton-reacts-trump-submarine-russia-order-digvid</link>
    <description>في تصعيد غير مسبوق، أصدر الرئيس الأمريكي دونالد ترامب تهديدًا نوويًا ضد روسيا، معلنًا عن إعادة تموضع غواصتين نوويتين ردًا على تصريحات "استفزازية" من ديمتري ميدفيديف، نائب رئيس مجلس الأمن الروسي. تصريحات ترامب أثارت جدلًا واسعًا، خاصة مع غموض نواياه بشأن نوع الغواصات، وسط تحذيرات من خبراء بأن هذه الخطوة تكشف عن سوء فهمه لآليات الردع النووي الأمريكي. يأتي ذلك في ظل تصاعد التوترات بعد أعنف هجوم روسي على كييف هذا العام، وسط تبادل كلامي حاد بين ترامب وميدفيديف.</description>
    <pubDate>Sat, 02 Aug 2025 09:40:38 +0000</pubDate>
  </item>

  <item>
    <title>"مكر الليل والنهار".. الداعية علي الجفري يثير تفاعلا بدعائه لمصر بعد مظاهرات ضدها بشأن غزة</title>
    <link>https://arabic.cnn.com/middle-east/article/2025/08/02/ali-al-jifri-interaction-his-prayer-for-egypt-gaza</link>
    <description>أشعل الداعية الإسلامي الحبيب علي الجفري، الجمعة، تفاعلا بدعائه لمصر في ظل ما تتعرض له من مزاعم تلتها بعض مظاهرات في بعض الدول ادعت أنها "تتحمل مسؤولية المجاعة في قطاع غزة".</description>
    <pubDate>Sat, 02 Aug 2025 09:28:56 +0000</pubDate>
  </item>

  <item>
    <title>فينيسيوس يرفض عرض ريال مدريد ويطالب برقم قياسي</title>
    <link>https://www.aljazeera.net/sport/2025/8/2/%d9%81%d9%8a%d9%86%d9%8a%d8%b3%d9%8a%d9%88%d8%b3-%d9%8a%d8%ac%d9%85%d8%af-%d9%85%d9%81%d8%a7%d9%88%d8%b6%d8%a7%d8%aa-%d8%b1%d9%8a%d8%a7%d9%84-%d9%85%d8%af%d8%b1%d9%8a%d8%af?traffic_source=rss</link>
    <description>تفاقمت الأزمة بين النجم البرازيلي فينيسيوس جونيور ونادي ريال مدريد، بعد أن كشفت تقارير إعلامية إسبانية عن توقف مفاوضات تجديد عقد اللاعب، بسبب خلاف حاد حول الشروط المالية.</description>
    <pubDate>Sat, 02 Aug 2025 12:22:33 +0300</pubDate>
  </item>

  <item>
    <title>معاريف تكشف عن تغير "لافت" في إدارة المعركة ضد قيادة حماس</title>
    <link>https://www.aljazeera.net/news/2025/8/2/%d9%85%d8%b9%d8%a7%d8%b1%d9%8a%d9%81-%d8%a7%d9%84%d8%b4%d8%a7%d8%a8%d8%a7%d9%83-%d9%8a%d8%b4%d8%a7%d8%b1%d9%83-%d9%81%d9%8a-%d9%85%d9%84%d8%a7%d8%ad%d9%82%d8%a9-%d9%82%d8%a7%d8%af%d8%a9?traffic_source=rss</link>
    <description>كشف تقرير عن تغير لافت في إدارة إسرائيل للمعركة ضد قيادة حركة حماس في الخارج، مما دفع جهاز الشاباك إلى إنشاء وحدة خاصة لتصفية وملاحقة قادة الحركة في دول عربية وأوروبية.</description>
    <pubDate>Sat, 02 Aug 2025 12:18:53 +0300</pubDate>
  </item>

  <item>
    <title>غلوبس: ترامب يفرض رسومًا جمركية على إسرائيل بـ15%</title>
    <link>https://www.aljazeera.net/ebusiness/2025/8/2/%d8%ba%d9%84%d9%88%d8%a8%d8%b3-%d8%aa%d8%b1%d8%a7%d9%85%d8%a8-%d9%8a%d9%81%d8%b1%d8%b6-%d8%b1%d8%b3%d9%88%d9%85%d8%a7-%d8%ac%d9%85%d8%b1%d9%83%d9%8a%d8%a9-%d8%b9%d9%84%d9%89?traffic_source=rss</link>
    <description>الملف التجاري بين إسرائيل والولايات المتحدة، يدخل مرحلة غموض بعد فشل توقيع الاتفاق النهائي.</description>
    <pubDate>Sat, 02 Aug 2025 12:16:29 +0300</pubDate>
  </item>

  <item>
    <title>لامي: استهداف منتظري المساعدات في غزة "مقزز"</title>
    <link>https://www.aljazeera.net/news/2025/8/2/%d9%84%d8%a7%d9%85%d9%8a-%d8%a7%d8%b3%d8%aa%d9%87%d8%af%d8%a7%d9%81-%d9%85%d9%86%d8%aa%d8%b8%d8%b1%d9%8a-%d8%a7%d9%84%d9%85%d8%b3%d8%a7%d8%b9%d8%af%d8%a7%d8%aa-%d8%a8%d8%ba%d8%b2%d8%a9?traffic_source=rss</link>
    <description>وصف وزير الخارجية البريطاني ديفيد لامي استهداف الجنود الإسرائيليين للمدنيين الفلسطينيين الذين ينتظرون المساعدات في قطاع غزة بأنه مثير للاشمئزاز ومقزز، وطالب إسرائيل بمساءلة المتورطين في ذلك.</description>
    <pubDate>Sat, 02 Aug 2025 12:07:19 +0300</pubDate>
  </item>
</channel></rss>